身邊有幾多人會講“返”大陸

上一輩多數會用”返”大陸
上一輩就算啦

呢一代有幾多人會繼續話”返”大陸？
有幾多會話”去”大陸？

去
返

講法唔同，有無反映想法唔同？

樓主鄉下喺邊度？

哦 大陸邊度嚟？我未去過

我自己真係無親友係中國，我又係香港出世，我真係唔會用個返字

投你老母閪？

禾dee 00后系香港未來主人

禾dee 是偉大中國的中國人

爹親娘親淘寶不及中國親

返大陸有咩問題

3個6返大陸

上大陸

返鄉下

鄉下喺大陸

???

返大陸

會用 “上”大陸

我一般是返大陆去香港

大陸人唔鐘意你地講 返大陸喎，會勾起佢地自卑感，

我，香港
我阿爸，香港
我阿爺，潮州

要問問我阿爸再答你
btw 我有叫你投？

你來自一個地方，先可以「返」個度
啲人來自支那，咪要返支那

因為我地祖宗原自大陸，我地會 「返」鄉下，所以大陸都會慣用個 「返」字，但係依家我會多D用 「上」大陸。人（個人意見）

返大陸通常係近深圳福田，上大陸就上海之類

返（faan1)係純正粵語 唔覺有咩問題

北上

666

用得返 即係你belong to個地方

公司你點唔鍾意都好 你係員工 就係屬於公司架啦

去鄰國

叫得大陸你講返同去都無分別啦
邊撚度叫大陸先
香港無一個地方叫大陸，世界都無一個地方叫大陸
一係你就咪糾正人，一係你就講去中國

出世喺香港
所以用返香港

相反出世喺中國
所以用返中國

你個諗法係啱既
但千祈唔好因爲人地話"返大陸"就批鬥人
我相信就算90後 由細到大都係聽同講返大陸
雖然個"返"字係有屬於個個地方既意思 但絕對唔代表佢地認同依樣野 只係由細到大都係被教育講"返大陸" 我就係其中一個
深視依樣野係好事 但唔好矯枉過正

返鄉下都唔俾講？

有咩問題?

雖然我講開返大陸，但我支持新一代大家開始講去中國。

好少聽上大陸喎
多數人都講返深圳 返東莞架啦
你邊到鄉下?

去中國

上去大陸

去垃圾支那共狗爛臭西鬼國

如果獨立左 叫下返 又有咩所謂⋯⋯
呢種係悲劇post
係一種最後既文字上尊嚴掙扎
但係結果係點....
唔影響現實既殘酷

anyway 如果講「去」+城市名
就又自然又唔洗講個返字

叫開闖大陸

非常同意

邊個矯正人？

好人好姐點會去支那姐，去得既都係自甘墮落，去一次等於資助支共一次，點講都無分別，識得呢d人最好絕交

發音上肯定無問題

中國還中國
香港還香港

你冷話世界上無一個國家叫大陸
但如果你話世界上無一個地方叫大陸，你就只選擇以政治因素去看待世界
現實中大陸同台灣稱為兩岸已經幾十年

什麼回鄉證 返大陸
就係教你地班港豬上面塊地先係你地motherland

覺得有問題就應該改口
學慣講慣唔係藉口

咩「一句半句姐 無所謂啦」
你睇中共而家咁努力去殖民化 改街名地標名
就知唔係一句半句咁簡單

我下一步正想講呢一點：
我見過用得返大陸的人，通常都會話返深圳、返廣州，即使籍貫並非呢兩個地方

三個六 返大陸

樓主係咪00後未玩過飛行棋？

到時你地00後去飲酒, 就會學到了
點都有ON9會大叫呢句
我就係玩飛行棋老豆教既

返工
叫上班？去公司？
返學
上學校？去學校？

上大陸仲似大陸話過返大陸

真
去大陸 上大陸都怪怪地
仲似猩港人

「去」+城市名 懂事以黎一直都係咁講

大家都係中國人，都係來自大陸，自然要返大陸

講唔正你果範
就乜q野都入哂00後數
90後 由細到大都講返大陸

自從2014年開始， 去支那/去鄰國/去地獄鬼國

我唔係話你, 借你句野姐

其實以前返大陸=返鄉下
中間既含意, 樓主自己諗啦
依家666, 大陸人反而有新定義

我好耐之前都講過呢樣嘢
仲解釋點解埋飛行棋用"返"係正確
結果都係同而家一樣 9成人覺得"返"係冇問題

玩飛行棋喺贏之前一定係來自嗰個地方，有一段時間會喺嗰個地方逗留
所以先會有"返"呢個概念

而對於喺香港土生土長，從來冇喺大陸居住過，大陸冇屬於佢嘅地方嘅人
我真係唔明點解都會用"返"
只可以話係潛移默化，聽得多就跟咗咁講

通常第一次去中國,多數同長輩去
咁佢地用返大陸呢個term
講得多大家都會習慣用返大陸呢個term
唔知幾時開始連登出現捉字專家
講返大陸又會比人話係支那仔用"返"呢個term
真係on9

去鬼子國

高質回覆

香港原居民，支那人？不了

你呢個比喻好on9。
你唔會講上日本旅遊。or上旅遊掛？

返工
定你講開去工

on9

你用個返字係因為你係學校公司有一種歸屬
即係代表你對支那無任何歸屬嘅理由，就唔用個返字

講開回老家

訪華

所以我成日都屌人講”返”大陸
要拜託支那殖民思維一定要由所有日常習慣同用字做起
返？邊撚到返啊大佬
返係用係屋企度，大陸幾時係我地屋企

去中國

對公司有歸屬?

去支那

講到咁叻 剪左卡未？

歸屬嘅責任
即係你要返去做，合約綁身，有事上身

你係咪唔明白咩叫鄉下？
你阿爺係潮州人即係你同你阿爸係潮州

叫去外國

玩飛行棋 3個6，返大陸

新香港人太多

大把撚樣話返

一般黎講 你一日留係公司既時都以有十個鐘或以上 甚至耐過你喺屋企
成日留喺一個地方，又要返去喇，你咪講返工
你成日留喺支那，或者視之為你嘅家，你咪返你祖國囉

唔認同
我唔想認同香港屬於中國
我對中國無歸屬感

你會唔會講 "返" 演唱會?
你會唔會講 "返" 日本, "返" 台灣, "返" 越南?

唔係矯枉過正, 係一定要改

上天朝

支那仔
偷渡仔

你真係覺得當你鄉下係你既根，或者你成日去嘅，你可以講返鄉下 返乜撚野大陸？而家成個支那係你家？你祖國？

屌你老味為屌而屌
真係唔明返大陸有咩問題

屌你老味你就為屌而屌
我幾時屌過？

闆緊反映想法嘅異處就話人屌人
唔怪得你嘅文化程度接受到「回到」大陸嘅講法

陣間用“上大陸“又有班5毛就出黎問你邊度鄉下，由細到大聽開香港人講“返大陸“之類

要分得好清楚“以前啲人點講“同“希望啲人點講“

相信只要多少少人講去大陸
香港就會主權自立。什至獨立
希望大家唔好睇少呢一步

人類聽講由非洲走出黎

弱智仔樓主唔知咩係鄉下

暑假
條友又真係逐個講出黎

係香港出世
上一輩係大陸 自己可以唔認

但有小朋友係外國出世
就唔可以唔認香港係家

香港身分點都贏

好多同事都會唔覺意咁講左返大陸
真係已經講慣左 包括我自己
但我宜家開始都改緊
去大陸 或者 上去深圳邊度邊度咁樣去潛移默化其他人
傾傾下野無啦啦糾正人會好odd

自欺欺人啫，血統嘅嘢有得改咩

片。
xvzzx

我屌鍵國嘅極致

same same
但係大陸就會叫 "返"

鄉下就返
否則就用上

血統?
咩野血統?

樓主10後岩岩學識打字？？？

支那.

三次六返大陸

應該係籍貫

仲有講上

香港有幾多真係香港原居民吖
大部份香港出世嘅香港人籍貫都係大陸
講返大陸冇乜問題
咁都要拗真係有 d 矯枉過正
都係嗰個問題
黨國不分都係另一種洗腦

中國人有幾多唔祖先唔係來自非洲？
全部人類都來自非洲
講返大陸冇乜問題
咁都要拗真係有 d 矯枉過正

慣左講3條6返大陸

中國人有幾多唔祖先唔係來自非洲？
全部人類都來自非洲
講返大陸冇乜問題
咁都要拗真係有 d 矯枉過正
講返非洲呢？

咁返工返學又點計

所以咪話，我，香港

因為過左兩代，連我阿爸都未去過潮州，唔識潮州話

潮州已經同我阿爸無關係，更加同我無關係

如果已經無關係都要繼續叫做我嘅籍貫，點解唔追到遠古祖先來自非洲？
～

我有叫你投啲反問
小學雞嘈交都唔用啦

因為我=屬於公司既奴工

叫 返大陸 唔代表潛而默化自己親中

唉，慘過返大陸

講返大陸完全無問題

大陸土地都係屬於我地

只不過比支那人佔領左

我地返去屬於自己的土地

我成日覺得

我地應該否定大陸人 去迎合自己

而唔係認同大陸人

去否定自己

條友咁都要問
返工有合約，返學有學生證

細個叫慣左姐
不過我已經改口叫去中國

玩飛行棋先會上

祖籍係大陸呢D嘢 無可否認。你睇香港D明星有幾多個祖籍唔係大陸？
唔排除有少數例外。

9成

細個玩得多飛行棋玩到改唔到口

又好似有道理

祖籍係非洲呢D嘢 無可否認。你睇香港D明星有幾多個祖籍唔係非洲？
唔排除有外星人例外

血統，中國幾時有純過？你講血統，你同普京同一族
因為中華民族包括俄羅斯族

你條弱智仔唔知咩係鄉下
你要追來源，我地全部來自非洲

仲有
華南地區絕大多數祖先來自北方
所以所謂鄉下絕大部分都假架傻仔
包括香港班所謂原居民

識少少扮代表咪你囉

以前中學入大學放榜嗰時，見到成班失敗者話要入返大學都覺得好搞笑
咩叫入返啫，你有撚入過咩

講去中國好似怪怪地
通常都係講去上海去北京上廣州
番大陸都會講但通常指深圳，但用‘番’字唔係有‘番鄉下’嘅意思，只係講慣咗

繼續撐啦弱智仔

駁唔到？

我覺得返工、返學既返係因為有長時間持續每日做，所以可以用「返」

一個post 引出幾多大中華膠

傳統中國人一直將“鄉下”呢個概念搞錯

然後樓上呢班人無一個能夠提出理由反駁，只有重複自己立場，以為講多幾次就有道理

所以話潛移默化同教育影響真係好深遠
就好似宜家TBB新聞慢慢用普通話 到830啲劇係普通話同大陸戲 就覺得下一代真係會慢慢大陸化而又不自覺 建立左對大陸既親切感

有時我同朋友會叫「北上尋歡」

其實我認為個詞性去語帶相關

表面係回歸/返家的意思 其實去退化/回去落後地區的意思

例子如:
返印度食蕉啦
返"歸"啦你

返大陸只係一個細聽到大既term，聽順左就跟住講

好似你唔會聽到人講返中國，返上海咁

agger
所以連登仔真係好難捉摸

有好多人對語言揸得好正 要捉蝗語
但係"返大陸" 明明都係有政治含意 又覺得ok

我知前者係針對文化入侵 而後者係本土用語
但如果你覺得自己唔係中國人 咁應該連"返大陸"呢3個字都要改

我覺得其實最緊要知道自己身份。。其他既野。何必咁執著呢。

同入元朗，出旺角，落老蘭一樣
某啲地名係約定俗成配某啲動詞
交換用就會覺得好怪

咁返日本囉 OK ?

講講下支那好應該禁玩飛行祺
成隻game就係個個都努力離開大陸

從來係大陸都冇親戚，估計祖先都係外族人

咁點會係「翻」大陸呢

膠你老母咩弱智仔
一直以黎鄉下既意思都係解祖籍唔撚係解出生地 係講緊你家族既發源地
仲好意思講乜撚野非洲以為自己好撚醒 知唔知個柒字點寫

返上去大陸？

仲有一個需要歸屬嘅責任

其實我地出身於香港。。但無可否認其實都係中國人。。香港始終都係中國其中一個出名既城市。因為受殖民統治所以令我地既身份認有啲特別。所以我雖然土身土長係香港。但我會認我自己係中國人。係中國我會同人講我係香港黎，但如果去旅行俾人問我係咪人我會答中國人。我有試過用另一個角度諗如果你係鬼佬土身土長係紐約。跟住你去到其他國家俾人問。你會答你係紐約人定美國人。我自己應該會答美國人。。所以我對自己會有中國人身分認同既諗法。。
利申：歡迎大家理性討論，大家對自己既身分各有唔同睇法。不喜勿大力插

係講緊否認唔到你係邊度人啫
即係你係香港又好外國出生又好，dna都係跟你一世跟埋你所有後代，國藉只係表面上嘅「歸所」

話你膠你就再繼續膠
我就話緊你知中國人一直用錯方法去看待鄉下
你就同我講，話我唔知中國人點諗 我唔知又點講得出中國人錯？

非洲呢點一直駁唔到，所以你直接無視就算數

人生而自由，政府要控制你就靠語言，特別係鄉下同血統呢D根本唔知講梗咩既概念，自己唔諗多層就會被誤導一世

呢點我覺得無問題
因為你準確地表達緊你自己想法

反而有其他人，言語同自己想法唔同，一直表達錯意思，先至有問題

等等
你覺得你血統係邊度人？
你覺得你同普京同一個dna 來源嗎？

認真答，鄉下係大陸，用慣返大陸、返深圳，但係唔會叫返武漢、返北京、返上海。

你中撚完國未?
祖籍地方呢啲野係中國未出現個陣已經有

祖籍是指一個家族族群共同認定的一位祖先的生長地。一些已經離開了祖先的生長地或已經離開了家鄉的人，他們的後代，仍然追溯遙遠祖先的出生地或家鄉，來作為自己祖籍

仲好意思提非洲你柒夠未?

我有話過有中國出現至有祖籍？你幾時見到？定你想打稻草人？

你仍然只能指出中國人點樣看待鄉下，完全無回應我話中國人搞錯左既野。

非洲，你繼續無法回應。

算啦你一點都無回應過，完全離題，你駁唔到就咪出聲話人錯啦。

咁你咪繼續認為鄉下=你自己既出生地 我唔會阻止你
以為可以同弱智仔溝通到係我既錯

認支那係鄉下既都係支那狗.

香港人根係香港.

而家連大陸都唔會用，好聽啲咪叫中國，唔好聽咪叫地獄鬼國囉，邊會講返大陸㗎？

你都可以繼續以為鄉下= ”一些已經離開了祖先的生長地或已經離開了家鄉的人，他們的後代，仍然追溯遙遠祖先的出生地或家鄉，來作為自己祖籍“

非洲呢一點已經擊敗你呢個講法
但你仲繼續貼出黎自己7

繼續無視呢一點，應都唔敢應一下，只識不停話人7

快d 做埋d 暑期作業算啦

祖籍是指一個家族族群共同認定的一位祖先的生長地

做乜唔copy埋呢句呀?驚呀?
叫你阿爺番鄉下拎本族譜黎睇下囉 如果第一個名個條友真係住係非洲係非洲出世祠堂係非洲既話 你鄉下咪係非洲囉 明未呀?

做你既支那狗啦。

支你老母咩 我有講過鄉下一定要係支那?
有人祖先係越南人 印尼人 唔通我祖先係英格蘭裔我又要同你講?
冇知識就唔好衝出黎吠啦

根本就算大陸鄉下出城市第二代，都唔會當自己祖籍=鄉下
呢一代得返海外同我地會覺得祖籍=鄉下

哦，你覺得有文件就叫鄉下，無文件就唔叫鄉下？

你覺得香港人有幾多個寫左自己個名落族譜？
大部分人無寫

哦，即是你覺得香港人大部分無鄉下？

繼續無回應非洲論

繼續無法反駁就嘗試人身攻擊

準確

你要講到全人類咁睇dna就多鬼如啦
而且有家族性characteristics sequence proteins

英格蘭裔？讀下歷史，先啦

如果用你既所謂移民祖籍理論，英格蘭人應該算德國裔喎，懵撚

點解多餘呢？又講唔出

家你老母族性啦，講到最終來源有邊個家族唔來自非洲？

咁四海為家一家親囉大家同是人類
你覺得咁樣概括性包哂全人類唔駛討論

跟手講緊人猿猩猩，再去到單細胞生物

「上」大陸

不過有時都會講錯做「返」
呢啲嘢真係要由教育開始

連登真係好多大陸仔

叫去中國

喂 樓主咁憎支那人身分
你張身分證其實都印住你係中國人
幾時剪身分證？

概括性？講事實就話人概括性

多謝指出“祖籍”呢個概念既弱智之處

其實我學術討論緊，你無理我上面回應
我上面講得清楚，如果你覺得自己屬於大陸出黎既人，你講返大陸無問題

HKID 撚有Chinese?

HK PR =/= 國藉. 支那狗拎住支那ID當 HKID?

你張身份證無寫住中華人民共和國?

作為中國人我真係好自豪

你呢種盲目標籤人既咪最分化到香港囉
根本上個輩去到80 90後9成人都係咁講
又比你屈到係全部都大陸出黎既人
鄉下又唔識分 你唔係原居民 有咩資格講自己唔係大陸落黎
00後走黎鍵國 講多2句上大陸就鍵到國架啦 加油

多謝你指出你自己無閱讀以上討論既能力

上面已經討論過，原居民一樣來自北方，所以是否原居民並無分別

你先至盲目標簽囉，講真正祖籍，點解要分原居民？根本全部唔會祖籍香港

不過算啦你都唔名架啦

仲有最後一句關我鬼事？又打稻草人
你無point 到要不停作野黎講
我幾時有講過要香港獨立

我叫開
上深圳
去上海
去北京

又好少講返大陸
又或者都好少講去中國

正如我會話去台北，曼谷，大阪玩，而唔會講去台灣，泰國，日本玩一樣

有無玩過飛行棋
擲3條6

講開去中國/去支那
唔會講返大陸
一黎個返字係返去咁解，講到好似我地本來屬於既地方
二黎大陸呢個字係間接承認緊香港係中國既一部份，既係中國入面有1.大陸，2.香港
所以唔會用「大陸人」呢個term，要叫就叫中國人/支那人
如果身邊有豬朋狗友去「返大陸」，我會問佢：你去中國深圳 ？

BTW好憎「國語」呢個term，中文就中文，普通話就普通話，乜撚野國語
又唔見日文叫日本國語，德文叫德國國語

你97前出世有得拎bno咪唔係中國人囉

香港唔獨立 咁咪即係你同香港都係中國一份子囉

講上大陸聽落去先似唔識廣東話

去你老母咩 北上叫雞呀屌你老母

聽過澳門人話落大陸

返祖國

垃圾支那蝗蟲

返加拿大

你邊個尊貴地方出世？

講開‘上路’

去中國，返香港

我係想講咩叫鄉下姐 傳統都係跟阿爸個方黎定好似

完全正確

反正去邊都係用返 去過一次都算 返屋企 返學 返工 返香港 返日本

唔使驚唔順口
語言呢家野, 從來都係講得越多就越順口

講得幾有道理
真正學術討論

On9仔

你真老實

黑眼睛黑頭髮黃皮膚
永永遠遠是龍的傳人

屋企講開

上大陸
落香港

用返呢一個字同停留時間長短有乜關係姐
好多人留喺鄉下夠唔耐啦 但係咪一樣叫返鄉下
根本返呢一個字既用法就係約定俗成
同埋返其實可以解往返 以前啲人咁叫可能係呢個原因
唔好郁啲就ad hominem啦 討論下姐

約定俗成一定會
所以我先問呢個問題
想知大家覺得純約定俗成，定真心仲覺得有鄉下呢樣野

漢人返番中原大陸，無問題呀，但你唔會講"番中國"架嘛

大陸只係地理上既表達，唔一定同政權有關，睇你context

其實你鄉下係大陸既話，上面塊地真係你motherland，無得你唔承認，但唔代表要接受中共政權統治既

用開返大陸，真係唔知點解
我會改

屌你啦 返屋企咪又係返
唔通你講去屋企咩

on撚鳩鳩

去中國
返返返。包你下世做中國人